# mecab-ko-lucene-analyzer ChangeLog

## 0.20.1

- 새로운 기능
    - Elasticsearch 2.3.1 지원

## 0.20.0

- 새로운 기능
    - Elasticsearch 2.3.0 지원

## 0.19.2

- 새로운 기능
    - Elasticsearch 2.2.2 지원

## 0.19.1

- 새로운 기능
    - Elasticsearch 2.2.1 지원

## 0.19.0

- 새로운 기능
    - Elasticsearch 2.2.0 지원

## 0.18.2

- 새로운 기능
    - Elasticsearch 2.1.2 지원

## 0.18.1

- 새로운 기능
    - Elasticsearch 2.1.1 지원

## 0.18.0

- 새로운 기능
    - Lucene/Solr 5.3.1, Elasticsearch 2.1에 맞추어 코드 및 문서 수정

## 0.17.0

- 새로운 기능
    - mecab-ko-dic-2.0.0 의 변경된 사전 포멧에 따른 변경.
    - 동사와 형용사 원형을 사용하여 검색할 수 있는 기능 추가
    - StandardIndexTokenizerFactory, StandardQueryTokenizerFactory 제거하고 StandardTokenizerFactory로 합침
    - Tokenizer 실행 옵션 변경 (Solr, ElasticSearch 모두)
        - mecabDicDir -> mecabArgs로 변경하면서 사전 경로가 아니라, mecab 옵션을 지정하도록 수정
        - useAdjectiveAndVerbOriginForm 동사와 형용사 원형을 사용하여 검색할지 여부
    - 복합명사 분해 로직 변경
    - 체언 접두사 처리 로직 변경

## 0.16.2

- 새로운 기능
    - KeywordSearchTokenizer (실험적인 토크나이저)

## 0.16.1

- 새로운 기능
    - SimilarityMeasureTokenizer (실험적인 토크나이저)
- 오류 수정
    - elasticsearch 에서 tagger와 lexicon이 해제되지 않아 메모리 사용이 계속적으로 증가하는 문제.

## 0.16.0

- 새로운 기능
    - Lucene/Solr 4.9.0, Elasticsearch 1.3.0 지원

## 0.16.0

- 새로운 기능
    - Lucene/Solr 4.9.0, Elasticsearch 1.3.0 지원

## 0.15.1

- 오류 수정
    - mecab-loader 스레드 세이프(thread-safe)하지 않은 오류 수정

## 0.15.0

- 새로운 기능
    - org.bitbucket.eunjeon 로 package 변경.
    - SC(,·/:)태그 skipable에 추가.
    - SE(말줄임)태그 추가.

## 0.14.0

- mecab-ko-dic-1.5.0 의 변경된 사전 포멧에 따른 변경.
- 세분화된 형태소명 partOfSpeech 필드 추가.
- '인명', '지명' 의 의미 분류를 나타내는 semanticClass 필드 추가.

## 0.13.3

- StandardPosAppender에서 체언 접두사(XPN) 인덱싱 방식 변경. (독립적인 토큰이 되도록 변경)

## 0.13.2

- StandardPosAppender에서 명사 파생 접미사(XSN) 인덱싱 방식 변경. (독립적인 토큰이 되도록 변경)

## 0.13.1

- UNKNOWN 형태소(사전에 없는 형태소)가 인덱스에서 제외되는 오류 수정

## 0.13.0

- ElasticSearch plugin 추가
- 어미와 보조 용언을 어절로 결합하는 규칙 제거

## 0.12.0

- mecab-ko-dic-1.4.0을 위한 코드 추가

## 0.11.0

- Apache Lucene/Solr 4.3.1 버전에 맞춰 코드 수정.

## 0.10.0

- 복합명사 처리 로직 재작성
- 기분석 사전 처리 로직 추가
- StandardIndexTokenizerFactory에서 decompoundMinLength 속성 제거
- StandardIndexTokenizerFactory에서 compoundNounMinLength 속성 추가. 해당 길이 보다 짧은 복합명사는 분해하지 않음. 기본값은 3.

## 0.9.5

- jar 패키지를 mecab-ko-mecab-loader.jar와 mecab-ko-lucene-analyzer.jar로 분리. (mecab-ko-mecab-loader.jar는 JNI 클래스를 포함하므로 System classpath에 위치해야 함)
- 위의 사항과 관련하여 README.md를 변경

## 0.9.4

- TokenGenerator.decompoundNoun() 로직 변경 및 관련 유닛 테스트 수정.
- Token TypeAttribute에 품사 태그 넣도록 코드 수정.
- '떨어진 명사 파생 접미사(XSN)'에도 떨어진 조사와 같은 처리를 하도록 수정.

## 0.9.3

- StandardIndexTokenizerFactory에서 decompoundMinLength 의 역할 변경함. 복합명사 분해시 분해되는 토큰의 최소 길이 설정. 기본값은 2.

    decompoundMinLength = 1 : "자동차" -> "자동차", "자동", "차"
    decompoundMinLength = 2 : "자동차" -> "자동차", "자동"

## 0.9.2

- StandardIndexTokenizerFactory에서 decompoundMinLength(복합명사 분해 최소 길이)를 세팅할 수 있도록 함. 복합명사의 길이가 decompoundMinLength 보다 작으면 분해하지 않음.

## 0.9.1

- 오분석 된 조사 처리 방식 적용. [참고](https://bitbucket.org/eunjeon/mecab-ko-dic/issue/1/--------------------)

## 0.9.0

- 최초 배포
